Поисковые технологии — От AltaVista до Яндекса / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 12.22
Рейтинг
Подписаться
Поисковые технологии * От AltaVista до Яндекса Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
denis-19
20 часов назад Количество просмотров 4.1K Веб-разработка *Поисковые технологии *Управление разработкой *Облачные сервисы * В «Яндексе» появился амбассадор интернет‑площадок в «Поиске». Его миссия — строить доверительный диалог между командой «Поиска» и представителями сайтов. Амбассадор будет анализировать их потребности и запросы, обсуждать с ними нововведения и изменения в «Поиске», а также передавать важные мнения разработчикам для того, чтобы они могли учесть их при развитии продукта. Должность амбассадора структурно не входит в команды разработки и продуктов «Поиска», что позволит ему полностью сосредоточиться на коммуникациях с представителями интернет‑площадок и действовать независимо.Амбассадором интернет‑площадок в «Поиске» стал Михаил Сливинский. Он занимается поисковой оптимизацией с 2008 года, а с 2017 года руководил сервисом «Вебмастер», где вместе с командой помогал веб‑ресурсам и онлайн‑магазинам следить за техническим состоянием сайтов и продвигать их в поиске «Яндекса».Сливинский будет регулярно выступать на собственных мероприятиях «Яндекса» и на внешних конференциях, затрагивающих тематику работы с «Поиском». Также роль амбассадора предполагает личные встречи с владельцами интернет‑площадок и SEO‑специалистами. Кроме того, он будет рассматривать все нововведения в «Поиске» с точки зрения создателей контента. Диалог с амбассадором станет для интернет-площадок удобной и действенной возможностью внести свой вклад в развитие продукта. Написать ему можно в Telegram. Теги: Сливинскийамбассадоряндекспоиск Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
maybe_elf
13 мар в 12:10 Количество просмотров 5.1K Поисковые технологии *Бизнес-модели *Искусственный интеллект Генеральный директор Perplexity Аравинд Сринивас рассказал, что в чат-бот интегрируют карты, обзоры и другую информацию из бизнес-поисковика Yelp.Perplexity выдаёт как текст, так и ссылки при ответе на вопросы, что стало преимуществом сервиса по сравнению с другими чат-ботами, такими как Copilot, Gemini или ChatGPT. Данные Yelp позволили Perplexity предложить пользователям ответы в виде карт, фотографий или цитат из обзоров. Они включают ссылки на страницы компаний в Yelp, чтобы пользователи могли просмотреть другую информацию. Perplexity не раскрыла финансовые детали сделки и заявила, что не будет использовать данные Yelp для обучения какой-либо модели, поскольку компания пользуется GPT и Claude 2.Perplexity планирует в будущем больше подобных интеграций и уже работает с системой ответов WolframAlpha. Теги: perplexity aiyelpчат-ботискусственный интеллектответыпоисковикинтеграцияссылки Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
denis-19
13 мар в 06:53 Количество просмотров 6.7K Поисковые технологии *Облачные сервисы *Искусственный интеллект Будущее здесь 12 марта 2024 года исследователи обнаружили в кэше Bing, что OpenAI готовится представить нейросеть GPT-4.5 Turbo. Но ссылка на эту страницу на сайте OpenAI выдаёт ошибку 404. Также из поисковой выдачи пропало упоминание о новом чат-боте. Ниже — скриншот, который сделал вчера вечером сотрудник Хабра.Неясно, был ли это какой-то тест или OpenAI решила придержать релиз новой версии чат-бота.В марте 2023 года OpenAI представила новую модель ИИ интерпретации изображений и текста GPT-4, которую компания назвала «последней вехой в своих усилиях по расширению масштабов глубокого обучения».Ожидается, что с помощью чат-бота GPT-4.5 OpenAI стремится устранить некоторые ограничения и проблемы, с которыми столкнулись его предшественники. Это включает в себя уменьшение предвзятости в сгенерированном тексте, улучшение понимания моделью неоднозначных запросов и значительное улучшение её способности решать задачи, специфичные для определённой предметной области. Теги: openaiGPT-4.5GPT-4.5 Turbo Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
BarakAdama
6 фев в 16:35 Количество просмотров 8.2K Блог компании Яндекс Веб-разработка *Поисковые технологии *Машинное обучение * Мы переходим к следующему этапу тестирования быстрых ответов от языковой модели YandexGPT — теперь они доступны всем пользователям в результатах поиска Яндекса, но на ограниченном объёме запросов.Рядом с ответами языковой модели всегда есть указание о том, что их сгенерировала нейросеть, и ссылка на источник. Активные ссылки на источник информации в быстрых ответах от YandexGPT стали ещё заметнее. Кроме того, владельцы сайтов смогут самостоятельно решать, будет ли их контент использоваться для формирования обновлённых быстрых ответов от YandexGPT. Управлять этим теперь можно с помощью особого тега в robots.txt (подробнее — в блоге для вебмастеров). Теги: yandexgptяндексяндекс поиск Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
cathrynsd
1 дек 2023 в 16:55 Количество просмотров 2.7K Блог компании РТЛабс Поисковые технологии *Python *Разработка мобильных приложений *Управление продуктом * Если ты готов участвовать в разработке цифрового ассистента Госуслуг и хочешь узнать всё о Роботе Максе изнутри, приходи на One Day Offer!Прямо сейчас мы ищем: — Разработчиков Python — Data-scientist — Product Owner — Продуктовых аналитиков — Инженеров по тестированиюКогда и где? 7 декабря в онлайне: без лишних собесов, тестовых заданий и бюрократииКак попасть?Оставь заявку на участиеПройди предварительное онлайн-интервью и получи приглашение на ивентПодключайся на ивент, чтобы познакомиться с проектами поближе, пройти финальное собеседование и получить свой оффер Узнать требования к кандидатам и подать заявку❗️Последний день подачи заявки на участие — 5 декабря Теги: робот максцифровой ассистентpythondata scienceпродуктовая аналитикаqa Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
maybe_elf
19 окт 2023 в 12:08 Количество просмотров 1.5K Поисковые технологии *Google Chrome Поисковая оптимизация * Google вносит изменения в работу поисковой и адресной строки (омнибокса) в браузере Chrome. Они избавят от необходимости выполнять множество похожих поисковых запросов.Браузер будет исправлять опечатки в URL-адресе, а автозаполнение омнибокса теперь в целом станет умнее, предсказывая результат поиска на основе ключевых слов. Так, при вводе слова «рейсы» (flights) Chrome сможет предсказать, что пользователь хочет перейти на сервис Google Flights либо на сторонний сайт. Chrome также будет искать связанные с запросом сайты и файлы в закладках.При вводе названия популярного веб-сайта омнибокс покажет его URL в списке предложений.Помимо этого, Google настраивает визуальный макет омнибокса, чтобы его было легче читать и быстрее загружать. Теги: google chromegoogle поискпоисковикиомнибоксurlпоисковые запросыоптимизацияопечатки Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
maybe_elf
2 окт 2023 в 09:56 Количество просмотров 1.7K Поисковые технологии *Разработка под iOS *Поисковая оптимизация * Apple планирует обновить поисковую систему App Store и других приложений, сообщил инсайдер Марк Гурман. Компания представила обновления функции поиска Spotlight в iOS 14 и iPadOS 14, которая позволяет пользователям искать данные в Интернете, а также запрашивать сведения из приложений, документов и многое другое.Команда бывшего исполнительного директора Google Джона Джаннандреа работает над тем, чтобы внедрить поисковую систему с внутренним названием «Pegasus» в iOS и macOS и использовать инструменты генеративного искусственного интеллекта для её дальнейшего улучшения. В прошлом году Apple уже запустила Business Connect, инструмент, который помог расширить информационную базу данных с помощью подробной информации о часах работы и локациях предприятий. Гурман отмечает, что, хотя Spotlight и поисковая система приложений Apple не так хороши, как Google, но роль в продвижении может сыграть реклама из App Store, которая показывается в приложениях Apple News и Weather. Таким образом, у Apple появится достаточно возможностей для запуска собственной поисковой системы. Теги: appleapp storeпоискпоисковая оптимизацияпоисковые системыiosmacos Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Nikita_Us
29 сен 2023 в 15:35 Количество просмотров 2.8K Блог компании РТЛабс Поисковые технологии * Скоро Робот Макс будет уметь примерно всё (в рамках разумного)А всё потому, что команда цифрового ассистента сделала конструктор навыков, понятный и доступный любому, даже если вы не кодитеЧтобы разобраться, как это работает — смотрите короткий ролик с демонстрацией возможностей конструктора. Скоро можно будет и в статье почитать, stay tuned Теги: ассистентробот максцифровой ассистентгосуслугиконструктор навыков Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 12
Комментарии 1
Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr